{
  "info": "отображает содержимое файла в заданном формате",
  "man": "Мануал: https://man7.org/linux/man-pages/man1/awk.1p.html",
  "questions": [
    {
      "question": "Как задать разделитель полей?",
      "options": [
        "-F",
        "-p",
        "-R",
        "-D"
      ],
      "answer": "-F"
    },
    {
      "question": "Как вывести только уникальные строк?",
      "options": [
        "-u",
        "-n",
        "-d",
        "-l"
      ],
      "answer": "-u"
    },
    {
      "question": "Как вывести строки, содержащие указанный шаблон?",
      "options": [
        "-v",
        "-f",
        "-m",
        "-i"
      ],
      "answer": "-v"
    },
    {
      "question": "Как задать программу на языке awk?",
      "options": [
        "-e",
        "-c",
        "-p",
        "-r"
      ],
      "answer": "-e"
    },
    {
      "question": "Как вывести строку, начиная с указанной позиции?",
      "options": [
        "-s",
        "-n",
        "-b",
        "-r"
      ],
      "answer": "-n"
    },
    {
      "question": "Как задать разделитель полей в команде awk?",
      "options": [
        "-F",
        "-S",
        "-D",
        "-P"
      ],
      "answer": "-F"
    },
    {
      "question": "Как задать шаблон для поиска строк?",
      "options": [
        "-p",
        "-s",
        "-m",
        "-e"
      ],
      "answer": "-m"
    },
    {
      "question": "Как вывести только определенные поля?",
      "options": [
        "-f",
        "-p",
        "-i",
        "-v"
      ],
      "answer": "-f"
    },
    {
      "question": "Как вывести количество строк в файле с помощью команды awk?",
      "options": [
        "-c",
        "-n",
        "-l",
        "-r"
      ],
      "answer": "-c"
    },
    {
      "question": "Как вывести результат выполнения математической операции?",
      "options": [
        "-m",
        "-a",
        "-c",
        "-e"
      ],
      "answer": "-a"
    },
    {
      "question": "Как отобразить только строки, содержащие определенное слово?",
      "options": [
        "-v",
        "-l",
        "-w",
        "-n"
      ],
      "answer": "-w"
    },
    {
      "question": "Как вывести только номера строк, содержащих совпадения?",
      "options": [
        "-n",
        "-c",
        "-o",
        "-m"
      ],
      "answer": "-n"
    },
    {
      "question": "Как выполнить поиск с учетом регистра?",
      "options": [
        "-i",
        "-w",
        "-c",
        "-o"
      ],
      "answer": "-i"
    },
    {
      "question": "Как отобразить строки, не содержащие заданного шаблона?",
      "options": [
        "-v",
        "-l",
        "-w",
        "-n"
      ],
      "answer": "-v"
    },
    {
      "question": "Как отобразить только имена файлов, содержащих совпадения?",
      "options": [
        "-l",
        "-n",
        "-c",
        "-o"
      ],
      "answer": "-l"
    },
    {
      "question": "Какая опция используется для задания разделителя полей?",
      "options": [
        "-F",
        "-S",
        "-P",
        "-R"
      ],
      "answer": "-F"
    },
    {
      "question": "Как вывести только определенные поля из строки?",
      "options": [
        "-p",
        "-f",
        "-v",
        "-o"
      ],
      "answer": "-o"
    },
    {
      "question": "Как отобразить количество строк, которые обработал awk?",
      "options": [
        "-c",
        "-s",
        "-n",
        "-r"
      ],
      "answer": "-n"
    },
    {
      "question": "Как проверить, содержит ли поле заданную строку?",
      "options": [
        "~",
        "!",
        "?",
        "="
      ],
      "answer": "~"
    },
    {
      "question": "Как изменить стандартный разделитель на запятую?",
      "options": [
        "-F,",
        "-F:",
        "-F|",
        "-F;"
      ],
      "answer": "-F,"
    }
  ],
  "question_state": 0
}